%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : annexes.tex
% 	Modif : dim. 08 mars 2020 20:53
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\part{Illustrations}

\section{Environnement de travail}

Quand j'écris, je n'ai pas besoin de souris, et donc de boutons inutiles qui encombrent mon écran.
Tout ce qui s'affiche sur mon écran est lié à l'affichage de mon texte :

\Image{vim_base}

\newpage
\section{Comparaison de textes}

Quand je veux comparer les modifications entre deux versions, l'apport de Git est indéniable.
Le confort de l'affichage du résultat de Git dans Vim est sans commune mesure avec la comparaison de deux textes avec Word :

\Image{vim_diff}

Je peux aussi regarder ce que j'ai modifié et quand je l'ai modifié :

\Image{vim_blame}

\newpage
\section{Suivi des versions}

Quand je veux suivre les versions de mon document, Git m'apporte une aide bien supérieure à ce que m'apporte l'exploreur de fichiers.
D'abord, je regarde les différentes versions :

\Image{vim_git_suiv}

Ensuite, je regarde la liste des fichiers et avec quelle version ils ont été modifiés pour la dernière fois :

\Image{vim_git_mod}

De là, je peux voir quels fichiers sont nouveaux, quelles modifications ont été apportées à chaque fichier.
Bref, j'ai un suivi assez précis de l'évolution de mon document.
Vous pouvez voir que ce n'est pas la ligne de commande que j'utilise.
La raison est simple, c'est pour faire une belle transition vers la dernière chose dont je dois parler.

\section{À propos des sources}

Comme je n'utilise que des logiciels libre, je trouve normal de mettre ce document sous licence libre.
Donc, les sources sont disponibles et accessibles sur mon espace gitlab : \url{https://gitlab.com/scarpet42/lagivim}.
C'est de cet espace que sont tirées les deux dernières captures d'écran.
Vous avez plusieurs possibilités.
La première, et la plus simple, est de ne pas vous intéresser aux sources et donc, de ne pas y aller.
La seconde est d'aller voir plus en détail ce que Git apporte sans chercher à comprendre les documents \LaTeX{} et à naviguer dessus.
La troisième, de ne vous intéresser qu'aux sources \LaTeX{} sans vous occuper de l'historique.
Pour ça, c'est simple, sur la page d'accueil, vous cliquez sur le bouton de téléchargement de la ligne master.
Vous avez un fichier compressé qui comporte toutes mes sources.
Et enfin, vous pouvez vous intéresser à la fois aux sources et à l'historique.
Pour ça, vous avez juste à faire un \liglat{git clone https://gitlab.com/scarpet42/lagivim.git} (vous devez avoir installé Git sur votre ordinateur).
